香港獨立宣言 二稿及爭議討論

利申:借ac

經過啱啱個post討論同修改
香港獨立宣言二稿誕生
有意見儘管提出 因仍有待改善

Btw 好多人話依家唔喺時機宣讀獨立宣言
其實我都喺集合意見 整份宣言出黎
我個人認為依家喺唔錯嘅時機
不過大家要行動就肯定要先有共識啦
所以我重申 我唔喺想指揮大家

-
香港獨立宣言

序文
香港人民需要解除中國在香港的主權地位，令香港成為獨立、平等、有人權保障且自由民主的地方。建立為香港人民服務的政府是香港人民的最終目的。

前言
我們認為下面這些真理是不證自明的：人人皆有生存權、自由權、免於恐懼的權利。政府需要人民授權而產生，政府需要服務於人民。任何權利的政府只要破壞言論自由、宗教自由、免於匱乏的自由、免於恐懼的自由，人民就可以獲得權利去推翻暴政。當政府一再濫用職權，利用國家機器消滅文化與自由，將全國人民置於極權統治之下。當獨裁成為事實，革命就是義務。我們不希望香港成為中國的搖錢樹，而是希望香港成為一個和平、有民主制度、有合理的自由、有受鑑定的法紀的東方之珠。

敘述
香港經歷殖民統治超過一百年
建立出一套與中國截然不同的文化及價值觀
我們的母語是廣東話
我們追求的是民主、平等與自由
我們擁有的歷史背景、所行的制度亦與中國不同
香港人可以說是一個民族
而根據聯合國人權公約 每個民族都有自決權 (the right to nationality)
香港人民曾經於過去二十年嘗試和平表達訴求。而我們得到的是政府以謊言蓋過警察濫用布袋彈、催淚彈、橡膠子彈去打壓和平示威者的事實，以不同政策及謊言打壓香港人的自由，被政府利用警暴及鄉黑虐打，被禁聲。香港人一直堅持卑微的五大訴求，直到六月起抗爭一百天，中共政府依然拒絕答應五大訴求，依舊利用暴力鎮壓香港抗爭人士，我們認為香港在中共的統治下無法重獲舊時的光采，更無法從中共政府手中得到真普選，於是，我們要求香港成為獨立的國家，我們深深需要國際上的支援。

譴責
中共拒絕跟從基本法45同68條落實真普選，並無視基本法多年來不斷侵蝕港人人身自由。
然而，中共於中英聯合聲明中承諾以基本法制定政策並五十年不變，以及香港享有高度嘅自治權。
故此中共政府的舉動及言辭已等同毀約。
既然聯合聲明已被中共親手撕毀，中共以聯合聲明取得嘅香港主權亦自然失效。
香港人自然需要挺身自決，拒絕接受中共的謊言。

總結以上，今日香港的獨立聲音是中共政府親手造成的。

總結
當一國兩制及基本法賦予香港人高度自治及自由時，中共政府卻在收緊香港人權、民主及自由，特首林鄭月娥更聲稱一國兩制不代表香港自治，公然否定一國兩制的原訂條文，中共發言人根本沒有資格喝斥香港人不要提倡香港獨立。很明顯地，一國兩制是個打壓香港人權、民主及自由的謊言。

因此，香港人民在此籲請世界各文明國家最崇高的正義，莊嚴地宣佈：香港以後不會再是共產黨領導，而是由香港的自由人民所領導。香港成為自由而且獨立的國家，解除效忠中華民族之義務，斷絕香港與中共政權之關係。作為自由獨立的國家，有權利進行宣戰、締和、結盟、通商和採取獨立國家理應採取和處理的一切行動和事宜。為了強化這篇宣言，我們謹以我們的生命、財富和神聖的榮譽，相互保證，共同宣誓。

無問題啊 我今朝都無預計我依家會寫依份嘢

其實我原本只喺想講出個idea 踢個波比人only

香港獨立係對民主、自由、人權既追求

中國既然違反一國兩制遊戲
我地就唔好同佢玩落去

我地既格局更加大
將香港獨立

美國已經卑晒提示香港人

推

搵人一齊讀

搞下搞下就執咗份宣言

我第一次整禁大件事架

慢慢按呢份稿修改
美國獨立宣言都經過起草同修改階段
集眾人之力一齊寫好佢
有idea出idea
無idea推post

小小意見： 如果作為獨立宣言 無必要加入BNO 果嗰段
一黎你無法証明有過半數人有BNO

似Summary/rant 多過Declaration...
想問你 獨立左有無議院 係共和制定民主制 定君主集權

未係時機
1. 起碼過埋人權法先，
一講港獨就好多本來支持場運動既人都無辦法支持，包括美國
2. 而且未係主流民意
難得今次咁團結，咁有爭議性會好易分化
3.十劃都未有一撇，
完全未有獨立基礎，
台灣都未獨立到我地係咪仲難

嗌住高度自治先

一出就等於GAME OVER

譴責個段言之有力，寫得好好

“我們的母語是廣東話”呢個建議修改
任何一個語言學家都會話你知香港有好多語言
福建話、圍頭話、客家話等
呢啲都係香港既財產

覺得總結第一段個logic可以好少少
當一國兩制及基本法賦予香港人高度自治及自由時，中共政府卻在收緊香港人權、民主及自由，特首林鄭月娥更聲稱一國兩制不代表香港自治，公然否定一國兩制的原訂條文。很明顯地，一國兩制是個打壓香港人權、民主及自由的謊言。因此，香港人絕對有充份的理據提倡獨立，不再受制於中共的謊言，真正實行港人治港。
比左少少個人建議，大家點睇？

寫左先無壞
到今時今日要要捨棄向共產黨乞求雙普選既心態
承認獨立先有出路
而且一向謀其上 得其中
我地要將格局變得更加大

寫得好唔好 係咪言之有力 我唔評論
但想大家討論下 係咪應該擺落declaration of independence 度

你獨立得既 點建仲要將舊政權擺落自己個Constitution 度
點解要將自己擺落一個negative Binary度？

個人意見啦, 之前個 post 都講左唔少,

唔建議將獨立講出口, 因為依家無明確民意支持香港獨立, 你話你根據咩咩調查話香港人支持獨立就宣告獨立既話都可以接受, 但依家無。

建議由自治講起, 因為依個本來就係一國兩制包俾我地但我地到依家都未有既野。

重點係具體方法論, 你份稿一定要實際而唔係淨係為發洩香港人被中國欺壓覺得爭慘既感情論宣言, 要講臨時政府或臨時議會或兩樣一齊講出口, 具體內容可以同民間議會公海到傾。

最後, 雖然我唔想份稿寫獨立但你要份稿可以寫獨立既一定要假設性地寫將個波射返去特區政府, 咁樣最後都可以講話係官迫民反, 即係假如你係咩期限內唔回應五大訴求, 公眾就視政府為不視民意為物既不公義政府, 咁樣追獨立都係佢地既錯而唔係我地。

諗到再加

高度自治=語言偽術
同時亦想提提大家
推翻政府亦不等於香港獨立 可以係推翻現有政府 堅定不移執行中英聯合聲明

咁樣會唔會好啲

我地有冇可能而家開始諗臨時政府，宣布而家政府已經失去統治香港既合法性，之後再用呢樣做踏腳石推動自治，再用公投黎決定獨立。
如果可以既話，就應該係宣言入面講埋。

我有咁既諗法原因係因為獨立可能係連登呢個小眾群體既意見，如果大家俾連登呢個同溫層呃咗就會適得其反。

唔熟呢啲嘢，大家拋啲idea出黎集思廣益。

好似準備緊民間議會

有一樣野講得岩
就係大家唔好再對建制有期望
呢個制度充滿不公

當中國公然違反一國兩制時
就係將港獨重新提上水面既時候

push

PuSh

pish

推啊

一國兩制及基本法賦予香港人高度自治及自由，但中共政府卻不斷收緊香港的民主及自由，更剝削最基本的人權。特首林鄭月娥聲稱一國兩制不代表香港自治，公然否定一國兩制的原訂條文。很明顯地，一國兩制是個打壓香港人權、民主及自由的謊言。因此，香港人絕對有充份的理據提倡獨立，不再受制於中共的謊言，真正實行港人治港。

咁多位師兄點睇

呢度既Binary係指Judith Butler 1990書gender trouble

唔錯啊 可以加翻入個宣言入面

應該係想emphasise香港一早已經不同於中國，但其實加唔加落去呢個問題都幾值得討論

呢篇聲明唔係話要即刻獨立

但香港獨立會成為未來行動同文宣既方向

放上台面卑公眾得悉同廣泛討論

大家歡迎自行修改宣言

咁樣解讀會唔會易入口啲

我地一步一步黎

我們不希望香港成為中國的搖錢樹，而是希望香港成為一個和平、有民主制度、有合理的自由、有受鑑定的法紀的東方之珠

呢點可以寫得無奈啲，話我哋可以做中國的搖錢樹但唔可以無自由，可惜唔可以並存，唯有為香港700萬人之福而選擇唔做搖錢樹

Yes that's what I means

同意,同埋啱啱個post都講咗,你想襯而家個環境風氣宣傳下個獨立嘅idea無問題,但擺到去宣言呢個位置真係太高 宣言即係話你代表咗所有嘅出嚟嘅抗爭者,但事實係好多人都仲未接受到或者未覺得需要行到呢步,咁做即係變相迫人劃清界線,和勇泛民本土咁難得組成嘅聯盟都會即刻收皮

我上個POST好認真留言，但你地冇人理我

"當一國兩制及基本法賦予香港人高度自治及自由時，中共政府卻在收緊香港人權、民主及自由，特首林鄭月娥更聲稱一國兩制不代表香港自治，公然否定一國兩制的原訂條文，中共發言人根本沒有資格喝斥香港人不要提倡香港獨立。很明顯地，一國兩制是個打壓香港人權、民主及自由的謊言。"

其實咁既寫法好幼稚，好old fashion，唔夠莊嚴，又臃腫
直斥其非&表明立場就得，唔駛反問，因為唔係社評唔駛反思
成段俾我會直接:
「當中共違反其於『聯合聲明』所信守之承諾，讓『基本法』成為一紙謊言，並否定香港人民在一國兩制底下本應擁有之民主自由，香港人民應當挺身自決，拒絕繼續接受中共之謊言。」 ... 之類
既然你地都係抄 美國獨立宣言，應該用類似文風

總結：獨裁與民主不能共存
反抗是遲早的事

我唔認為Declaration of Independence 應該要擺任何同舊有政權有關既體制 你不停屌現有政權體制 獨立宣言最重要係咩？係新 自己既政權呀 點解任何獨立後既體制都唔講呀
一味怨婦咁屌林鄭
你獨立左既 邊有人會理舊政權 中共都唔理滿清簽下既條約啦
醒下啦

大家幫手執下個宣言啦

我覺得可以諗成個宣言提出香港人絕對有權提倡獨立，但唔好話要即時獨立，再進行文宣。遲早有一日呢個思想會比人接受

同埋可以因應香港現況，係自由個點加入是否愛國的自由，唔洗照搬美國獨立宣言

我都想佢係抄美國獨立宣言

改名 自治宣言會唔會好d

就係咁, 雖然唔割但真係想寫出黎既要諗下後果, 因為真係宣言出黎既等同迫未來出黎既示威者要企係獨立果邊, 咁日後既抗爭能量一定會少好多

推呢個
其實大家可以唔使急慢慢推上去
高度自治->港人治港->推翻政府->獨立
其實大家都心知肚明係慢慢煲緊水升緊溫
而大眾無離開呢場運動亦即係接受升溫
咁一直煲上去就啱
中共咁想屈做港獨就係想喺仲係種子嘅時候就扼殺左佢

語言藝術啫，你話現政權已經非尊重中英聯合聲明，已經冇代表香港人既能力因而將其取代咪ok

我認同你，所以我同佢改左少少，就係唔駛提及林鄭一個人乜乜乜
依家係成個中共想香港死，你反一隻傀儡會失焦

可唔可以加埋新屋嶺事件落去，佢地既苦值得永遠既紀錄

所有新屋嶺既手足同我聽住，有日美軍黎到，我要你地企第一線帶路，呢個係你地應得既！好好休息，我地幫你頂到美軍黎到！

OK 既, 個名易入口好多對大眾黎講

我點樣都支持！

可以但好怪因為自治係本身應該有嘅野嚟雖然從未存在過

不如唔好叫獨立宣言，暫時叫自治宣言先得嗎？

咁喺寫宣言前有好多好多其他野做同考慮
搞錯次序

最少點都要香港自治

如果運動無被打散拖散
最後點都係香港獨立！

無自治 所以先有22年滲透
先有百日抗爭都未贏既局面
香港只係中國既城市

只有將香港變國家 先可以制度變到自由民主

係，其實要求自治係最大公約數，又係美國支持既野，又係語言藝術

ok 就改名自治了
雖然聽起黎真喺好奇怪

真係叫左獨立既, 唔理係民間戰線同國際戰線都會難打左好多

幫你推多次

到真係有自治既時候獨立就不遠推多次

The first rule of港獨......

獨立可以係人權法過後講
可以係香港人示威爭取港人治港果時提起

加油
叫價既野
大家敢一齊叫港獨 分分鐘有雙普選

人皆生而享有生存權、自由權、免於恐懼的權利。政府的權力應賦予自人民，其責任在於為市民服務。當政府公然破壞言論自由、宗教自由、免於匱乏的自由、免於恐懼的自由，而且政權不在有公信力，人民理應有推翻暴政的權力。港共政權一再濫用職權，利用國家機器消滅文化與自由，將全國人民置於極權統治之下等罪行已成事實，革命自然是我們當仁不讓的義務。

改左啲前言，唔知咁多位師兄點睇

唔同意
謀其上，得其中呀！

就算目標係獨立，都唔阻礙爭取雙普選
反而中共可能真係驚左你地獨立
好似6.9佢唔徹回修例
去到提出5大訴求，佢先肯徹回咁

而且就算我地爭取獨立
中共真係提出雙普選，都無話唔可以應承架

獨立

我覺得長度同內容個框架都唔錯
美國獨立宣言都係差唔多

外國戰線好難打呀，美國唔支持獨立，只支持自治，到依家都係美國先比到壓力港共，我覺得一定要跟章上

又唔係話要即刻獨立
依家係要將獨立重新放上水面

就算目標係獨立，都唔阻礙爭取雙普選
反而中共可能真係驚左你地獨立
好似6.9佢唔徹回修例
去到提出5大訴求，佢先肯徹回咁

agger
為咗政治潔癖而放棄曙光
係咪on9？
經歷咗3個月暴政嘅迫害
點解到今時今日仲係信港共？點解呀？？？
驚跳級就由要求自治開始 再升級去脫共（包括但不限於港獨）

睇埋我呢個post 有講點解要脫共同可行性
糧水嗰度蘋果日報都有報導分析過

Cool

一個人最多可以推5次

香港必須獨立

美國國會議員問：
「我地幫香港人爭取到民主，咁2047後點算？」

70年越變越差嘅政權—中共，仲期望佢喺28年前內突然轉死性？

羅冠聰嘅答案係最合當嘅官方答案；
但係，呢一刻，我地要向全世界宣告

香 港 獨 立

留名聽日睇

[終極攻略]點樣做會贏? 一齊學習戰爭同戰略

我想引三句野黎同你講點解要入上面條link:

「戰爭不過是一種較大規模的決鬥而已，……一種強迫敵人遵從我方意志的行動。」- 克勞塞維茨 (Carl Von Clausewitz)
「戰爭不過是政治用其他手段的延續。」- 克勞塞維茨 (Carl Von Clausewitz)
「我必須研習政治與戰爭，我們的下一代方能有修習數學和哲學的自由。」- 約翰亞當斯 (John Adams)

香 港 民 族 啊 屌 你

支持你地既心血，如果香港有社會賢達將來endorse呢份宣言，如果外國開始有國家endorse，到時就真係可以獨立了，就像1776年美國

我覺得其實都可以強調港共政府失去合法性
第一支共既繼承並唔正當（支共唔還債、中華民國未亡、正本在臺）
第二非民選政府（1200人小圈子、立法會功能組別）
第三普遍市民對政府不信任（777評分只有2x）

所以政府係需要滿足以下兩個條件任一先可以證明到其正當性
1.支共能夠證明其繼承正當>還債>否則按一般英殖民地做法>獨立
2.證明得到充足民意支持、授權>真雙普選

利申：非政治人，純拋磚

係咪時候文宣應該整多個tag #HKIndependence呢

自治都算係獨立既基礎

港獨前要五大訴求升級, 永續基本法

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

我都好想
但問題係一宣布之後
解放軍會即刻剷過黎
大家睇下歷史丫
美國一宣布獨立隨即就要同英國打
以色列一宣布立國就比成十個國家圍
人地可以成功都係因為準備好曬先敢宣布
我哋兩手空空咁講同自殺冇分別

你唔宣佈就集中營，打贏可能仲有一線生機

而家乜嘢準備都冇 你一宣佈十死冇生

岩呀，所以改個名做自治先

先自治，後獨立

冇錯 講一套做另一套

拉

少少意見
//香港經歷殖民統治超過一百年//
唔想講實數嘅話，用超過一百五十年都得，望落去好似差少少，但觀感會差好遠，尤其外國 (包括台灣) 成日以為香港得99年英治。

//建立出一套與中國截然不同的文化及價值觀, 我們的母語是廣東話//
前半句好認同，後半句其實寫香港話都得，咁個香港主體會更突出，因為90年代都有語言學研究指香港話係存在嘅，係一種粵英混合語言，雖然同其他地方廣東話share 共同根源，但香港話係唯一一種大量受英文影響嘅廣東話。

港人治港

唔止英文
仲有其他語言，例如日文
呢個就係香港話

其實我覺得搞港獨既重點唔係呢D 宣言度
而一個經濟上、資源上擺脫中共既藍圖
分離意識已經產生
冇錯大家都好想要一個擁抱普世價值既香港
但係實際上，中共已經操縱左香港大部份經濟命脈，唔單止係軍隊
點樣擺脫中共既影響，先係一個問題
好似水、電、農產品，一定要自給自足
但係呢樣野係需要規劃
我覺得呢場運動令大家開始係日常生活上杯葛中資財團，其實係好開始

真係想親身同美軍講SIR, THIS WAY!
真係只得向全世界宣讀自治或獨立宣言一個方法
唔想有更多手足被自殺, 雞姦, 分屍
香港宣言越早宣讀越好

無武裝力量你出乜稿都無用

想親身同美軍講SIR, THIS WAY!
真係只得向全世界宣讀自治或獨立宣言一個方法
唔想有更多手足被自殺, 雞姦, 分屍
香港宣言越早宣讀越好

美國駐軍

讀香港宣言可以一石二鳥
1. 破窗效應
冇雙普選就搞真港獨,大鳩共產黨
2. 請求各國出兵支援香港
香港有咩突發大事件,任何國家都可以出兵

PUSH

前言" 模仿美國獨立宣言,近乎抄襲

請改走, 否則俾對家放大恥笑, 對文宣大大有害

如果宣言改名做"自治宣言", 咁前題要加番

"一港兩制 港人治港 高度自治, 本來是......的承諾, 但是....."

你有意見咪做囉，做完再post出黎

香港獨立宣言

序文
香港人民需要解除中華人民共和國在香港的主權地位，令香港成為獨立、平等、有人權保障且自由民主的地方。建立為香港人民服務的政府是香港人民的最終目的。為達致此目的，牽涉到簽署江寧條約之當事國：大清帝國（此條約為中華民國所保存）與大英帝國。根據江寧條約，香港島與界限街以南為永久割讓予大英帝國。就《展拓香港界址專條》而言，香港於界限街以北主權屬於中華民國一方。由於《中英聯合聲明》之簽署人中華人民共和國非法行使其權利，竊去香港與新界主權。中華民國一方作為大清帝國之繼承者在此宣佈：《中英聯合聲明》並無國際法基礎與法律效力，香港人民在此請求中華民國向大英帝國提出《江寧條約》是否有效作出交涉。

前言
一九一九年新文化運動後，始於巴黎和會的極端民族主義日益抬頭。後來共匪竊國，民國淪陷。此等行為實為對興中會與同盟會發端自香港之革命意識與革命先烈之背叛。中共政權非但不信守大清帝國與中華民國與各國簽訂之債務，更指不承認這一類的不平等條約，極大地折損了自稱為中華民國繼承者的國際信譽。中共建政後，大量因不滿中共之難民為不受共產黨統治之自由湧至香港，港英政府於一九七四年實施抵壘政策，且於一九八零年取消。港督麥理浩當政期間建立了香港在一九八零年代至一九九七年的經濟黃金時代，麥理浩的一籃子政策，其中包括：新市鎮、廉政公署、免費教育、公共援助計劃、公立醫院、勞工保障、九廣鐵路現代化、地下鐵路、興修水庫、康樂活動、保護郊野、工業發展等措施，麥理浩富人道精神的改革措施與中共侵害人權的行為是互相衝突的，也為香港主流價值所不容。當政府一再濫用職權，利用國家機器消滅文化與自由，將全國人民置於極權統治之下。當獨裁成為事實，革命就是義務。

控訴
這些就是香港自中共建政後的真實情況，也是在官方歷史書上沒有記載的歷史。香港的主體人民是為了逃避中國共產黨暴政來到香港。於文革時期，大量的逃共難民到達香港。為了證明中共在香港推動暴政，現把下列事實公正地向世界宣佈：

特區政府利用基本法剝奪香港人民的立法權利，對香港人民普選要求置若罔聞。利用功能組別控制議會的投票結果，以保證有利中共政府操控香港經濟、教育等不同方面及收緊香港自由的法案獲得通過。

中共政府為了維持其永續欽點特首的權利，故於人選與年齡上施加不合理的限制，更設立了一個親北平偽政府立場的選委會，推薦服務中共政權、危害香港法紀及自由的人成為特首。例如：英國國民（海外）為香港過半數的人民所擁有，但除非自願放棄英國國民（海外），否則香港有半數的人都不能被選舉成為特首。而且，中共政府強加中國國籍於英國國民（海外）導致英屬香港人民不得獲得英國居留權，這違反了聯合國《公民權利和政治權利國際公約》給予人民的權利。

中聯辦利用教育局審批教材，強推國民教育與施加各類對教育思想的控制，務求將香港學生洗腦至盲目服從中國共產黨。港共利用公立教育系統控制香港的教育資源，剝奪香港市民受良好正規教育的正當權利。

泛民主派於示威期間去信要求北平偽政府之非民選領導人重啟政改是出賣香港人民。此外，港共政府再利用不同原因擴張警權，導致今日警察暴力失控。

香港警察濫權嚴重，利用過分武力毆打被制服、甚至牙崩頭破血流的示威者，使用過期化學催淚彈，禁止救護員對重傷示威者進行急救等等都是香港警察逐步破壞香港法紀及人權的記錄。香港政府更派遣黑社會進行恐怖襲擊、無差別攻擊。香港警察勾結黑幫證據確實，卻受香港政府庇護，現在香港人民要求美國與其盟友根據《維也納宣言》給予香港一切所需援助，包括但不限於醫療、法律與軍事援助。

港共政府控制了司法系統，香港已經到達了以言入罪的新階段。就算是表達個人立場的網上言論或言論，也有機會被拘控，警察更會騷擾與事件無關的家人，利用無盡的擔保續期去限制不同人士離港居住之權利，香港言論自由一直被打壓，更在許多案件中剝奪我們享有陪審團的權利，香港被捕市民需要法律上的公平對待。

港共政府早前於香港安裝多支監控燈柱，以監控香港人民的一舉一動，對示威者進行大搜捕，今後更或會增加社會評分制度，使香港成為像新疆般的大型監獄。

港共政府於主權移交前通過《公安條例》惡法，上千計的市民因示威而被捕，很多的香港人民更面對暴動罪的十年監禁，禁止出境與宵禁，警察的暴力已經違反了多項國際法，包括《日內瓦公約》、《海牙公約》、國際刑事法院《羅馬規約》下的危害人類罪，必須設立軍事法庭作出刑事檢控。

中共高官利用稅收豁免，於香港購置物業以推高樓價。中共政府再利用企業於香港進行非法事務以逃避國際制裁，明目張膽地知法犯法。其中包括：對伊朗、北韓、委內瑞拉、塔利班政權的支持，對知識財產權利的偷竊。此外，更利用孔子學院等統戰工具利用文化滲透各國政府的決策與媒體。自主權移交至今，已有過百萬中華人民共和國人口移民至香港，香港本來面貌已不再復見。

在宗教方面，港共政府組織了一個非法的六大宗教組織以代表各宗教發聲，以危害信仰自由，宗教淪為為港共政權服務的工具，這種對宗教自由與教義的公然違背，在聯合國《在民族或族裔、宗教和語言上屬於少數群體的人的權利宣言》的標準是不能夠接受的。

香港人民曾經於2019年6月嘗試和平表達訴求。而我們得到的是政府以謊言蓋過警察濫用布袋彈、催淚彈、橡膠子彈去打壓和平示威者的事實。

港共政府以環保為名對香港人民徵收不同稅項，再利用高地價政策提高香港樓價，建立天價的大白象工程，以向中共高官進行利益輸送。

港共政府不斷擴充權力，例如：廢除民選市政局。這一種行為將公共權力私有化，且以此威脅營商人士的政治取態。

港共政府未經香港人民批準下於香港駐紮大量武裝部隊，以此恐嚇香港市民。

譴責
我們不是沒有顧念中國的人民，我們不能忍受中共利用一戰世界大戰巴黎和會後的極端主義之理念作為官方的中華民族主義，於世界各國煽動仇恨與毀滅，共產黨員利用新式的白話文矮化傳統漢文，致使傳統文化式微。

於文化大革命期間，大量的華夏文明書籍被毀，更於香港歷史教材中宣揚不符合現實的朝代論以取代帝國論。意圖將蒙古與女真文化偷換華夏文化，將本土的道家文化引入佛教教義。且以漢字拉丁化的措施達到將道家文化印度化與毀滅華夏文化之終極目的，這種行為是屬於聯合國《原住民人民權利宣言》中的文化滅絕行為。

因此，今日香港的獨立聲音是北平偽政府所造成的。現今，香港政府更聽從中共命令，利用不同政策配合藉口，企圖消滅廣州話，例如普教中、取消文憑試說話及聆聽卷等，進行文化清洗，已經完全違背「五十年不變」與「一國兩制」的承諾。

總結
當一國兩制及基本法賦予香港人高度自治及自由時，中共政府卻在收緊香港人權、民主及自由，特首林鄭月娥更聲稱一國兩制不代表香港自治，公然否定一國兩制的原訂條文，中共發言人何有資格指責香港人不要「搞港獨」、「破壞一國兩制」？ 因此，一國兩制是個打壓香港人權、民主及自由之謊言。

因此，香港人民在此籲請世界各文明國家最崇高的正義，莊嚴地宣佈：香港以後不會再是共產黨領導，而是由香港的自由人民所領導。香港成為自由而且自治的國家，解除效忠中華民族之義務，斷絕香港與中共政權之關係，並有意加入簽署《北大西洋公約》以加入北大西洋公約組織。而締約國全體皆可行使在香港共和國駐軍之權利。此外，香港共和國將成為亞盟之創始會員國，擬建立亞洲共同貨幣—亞元。作為國際共管的國家，各締約國皆有權利進行宣戰、締和、結盟、通商和採取獨立國家理應採取和處理的一切行動和事宜。為了強化這篇宣言，我們懷著相信道家哲學的信念，謹以我們的生命、財富和神聖的榮譽，相互保證，共同宣誓。

比土共以分離主義鎮壓
又憑乜野外國要出兵幫你

點解要無啦啦獨立？
我哋爭取美國支持咁耐，美國希望我地係自治先，點解係都要 講獨立同美國作對！！

等陣先，你地想讀呢個宣言。甘香港係唔係真係會獨立先？美國會有咩反應？美國會支持香港民主，但真係會支持香港獨立？如果得唔到美國支持香港民主運動，甘香港會點？

陳雲︰「美國目前仍然是與中國維持《上海公報》的一個中國原則，美國會致力保衛台灣，近年也致力增強香港的實然主權地位，但香港人必須認識中美關係的限制，如果香港人一旦被泛民或中共誤導，走向港獨的行動，例如今次民眾在各大商場宣布成立臨時政府是行動來的！美方對此無能為力，愛莫能助，而反對《香港人權及民主法案》的某些美國議員及中共的遊說力量，將有位可入，認為美國立法幫助香港會引起香港的分離主義武裝鬥爭，摧毀香港的國際金融城市地位。」

甘多位要小心，我地面對的，係繼納粹蘇聯以後，最強的極權國家。

你係咪想玩火玩出禍。
昨晚所羅門通晒水，
你仲要唔收手，
係咪心腸歹毒到要香港人永不超生？

正解。
好憎呢度啲人又唔讀書又唔用腦

而家美國出緊手用條法案逼中共俾雙普選我地
你係咪扮睇唔到？

正解

有鬼呢

獨咩立宣言啊 人權法都未有 你又冇軍隊 玩咩獨立 係搞都唔係而家